SpaceX 接受美國政府秘密任務 Zuma 神秘發射太空船 傳為送間諜衛星上太空

由馬斯克 Elon Musk 擁有的太空科技公司 SpaceX，日前在佛羅里達州的卡納維爾角進行了 2018 年第一次發射任務，為美國政府將一件特別太空船「Zuma」送上近地軌道，而有關 Zuma 的一切任務詳情和細節都不得而知。SpaceX 於官方 facebook 直播發射過程，並宣佈 Zuma 已接近近地軌道。

繼去年成功進行 18 次發射後，SpaceX 於 SLC-40 發射場進行了今年的第一個任務。然而，除了發射代號「Zuma」外，其餘一切內容細節都被列為機密，被視為 SpaceX 迄今為止最秘密的發射任務。任務原訂於去年 11 月進行，但 SpaceX 檢查整流罩等部件需時，便延後至今。

發射升空後，第一階段的噴射火箭在脫離本體後成功回航並降落到回收地點上，Zuma 則繼續朝近地軌道進發。而今次亦非 SpaceX 與美國政府的首度合作，早前亦曾為政府發射各種機密貨物，包括美國空軍的 X-37B 太空飛機。繼本次發射後， SpaceX 將籌備下一個重要任務，首次發射他們的重型運輸火箭 Falcon Heavy。

美國高價間諜衛星不見了？SpaceX送上太空後未進軌道

業界人士和政府官員透露，由SpaceX公司發射的一座高價機密美國間諜衛星並未成功抵達軌道。

特斯拉創辦人穆斯克的SpaceX公司負責代號「Zuma」機密衛星發射作業，由獵鷹9號火箭執行；但消息指出，由於這枚衛星並未依照計畫與上半節火箭分離，可能已落回大氣層。

道瓊社報導，負責追蹤所有商用、科學和國安用途衛星的五角大廈戰略司令部（Strategic Command），登載資料並未顯示地球軌道出現新的物體。發射作業進行後24小時為止，無論任務本身和衛星的下落，一切都是未知數。

這枚衛星由諾斯洛普格魯曼公司（Northrop Grumman）打造，業界人士預估價格可能高達數十億美元。諾斯洛普格魯曼公司和SpaceX拒絕透露此次發射作業詳情。諾斯洛普格魯曼發言人說：「我們不得評論機密作業。」

SpaceX正快速成長，也正爭取成為五角大廈可靠、低成本的發射作業承包商，此次作業失敗時機極不湊巧；目前SpaceX正與波音、洛克希德馬丁競爭，爭奪更多國安相關的發射作業。

秘密任務上新聞

因為公營機構

美國政府話佢個冇人知飛去邊既間碟衛星發射失敗

失敗咗粒衛星就唔再存在

間碟衛星俾一般人測到，就唔應該叫 間碟

美帝會唔會研發出隱形衛星？

發射後兩粒鐘有人影到upper stage 放油同deorbit 如果係唔可以分離會唔會deorbit? 冇人知了

秘密任務

呢個連係唔係間碟衛星都唔知個個估係，實際冇人知

可能連衛星都唔係

Re-entry test vehicle

X-37

1. 話明係秘密任務，個任務目標都唔知，點可以判斷任務成功與否
2. 呢個係一個 low-Earth orbit 的秘密任務，1st stage 上左去後仲有足 DELTA-V 返回內陸降落，可能個任務目標根本唔係長時間要維持係 orbit
3. Space 話明個 payload 係 spacecraft 而唔係 satellite，可能個任務設計上係要 re-entry

A satellite is technically a spacecraft

枝火箭仲係試驗階段，點會有重要任務俾你接啊。

Fact check下先9up啦柒頭